驚世大發現！原來《傾城》歌詞可以完美填入《Lonely Christmas》嘅旋律

誰熱情在此即使熄了
而別離夜晚也極緊要
甜蜜與嬉笑 真與假的也給我吧
要記住決不減少

繁盛寒夜中 燈光普照
而話題盡了也沒緊要
唇上那一吻 淒冷深宵這都市內
與你亦再沒破曉

傳說 這紅眼睛
淚眼 這城已傾
如像擠出的苦笑臉
盛世充當分手佈景

傳說 這紅眼睛
淚眼 世情冷清
停下笙歌 煙花會謝
但卻終章 偏偏要傾聽

瓊樓玉宇 絕世風景
全城為我都花光狠勁
如同在傻笑 換到那癡心淚眼睛
霓虹滅了 漸覺淒清
紅紅淚眼睛 幽幽傾訴
浮華夜城市 絕世中傾倒看不到

（
尋晚過住Lonely Christmas
聽到傾城同Lonely Christmas
即刻覺得個feel好似
同埋歌詞好match
通宵填咗好耐 求狠評）

要你改就唔係完美填入啦

平時Lonely Christmas 都係喺個人層面覺得自己孤單
但係今年Lonely Christmas提升咗一個層次
係成個城市已經被國安法摧毀
好友、伴侶紛紛移民
所以好有傾城歌詞嘅Feel

唱黎聽下

標題黨嚟姐其實都諗左好耐

On9

呢首新版Lonely Christmas
記載20年代國安法下人心惶惶、移民潮下嘅聖誕
應該可以同埋記載90年代8964後、移民潮下聖誕嘅《今天應該很高興》並列
載入香港史書
作為時代嘅一個紀錄

當年Wyman嘅《傾城》都係記載主權移交下一個城市嘅滅亡
今日呢首新版《傾城》就可以喺每年聖誕同埋舊版互相呼應

on9嘅位在於？

你咁改咩歌都可以完美填入啦

你個發現錯左🙏🏻下次fact check左先🙏🏻🙏🏻

我知講得誇張咗 請狠評幫手指正下不足之處

未必㗎 譬如如果你想填《重口味》入去
就算啱曬音 個feel都唔match

改到咁仍然教會味直逼主能夠 都叫填到

邊度唔啱音

傳說 姐(4)紅晏睛
淚眼 姐(4)城已傾

多謝樓主分享
Lonely lonely Christmas 兩句，樓主音感同大部分巴絲似乎唔同（原音係 35 35^2^3，樓主似乎填咗 35 53^2^3），建議改做

話說 紅紅眼睛
淚眼 城市已傾

thanks

巴打改得好好
base on你再修改少少

/誰熱情就此即使熄了
而別離夜晚也極緊要
甜蜜與嬉笑 真與假的也給我吧
要記住決不減少

繁盛寒夜中 燈光普照
而話題盡了也沒緊要
唇上那一吻 淒冷深宵這都市內
與你亦再沒破曉

話說 紅紅眼睛
淚眼 望向冷清
如像擠出的苦笑臉
盛世充當分手佈景

話說 紅紅眼睛
獨對 城樓已傾
停住笙歌 煙花已謝
但這終章 偏偏要傾聽

瓊樓玉宇 絕世風景
全城為我都花光狠勁
如同在傻笑 換到那癡心淚眼睛
霓虹滅了 漸覺淒清
紅紅淚眼睛 幽幽傾訴
浮華夜城市 絕世中傾倒看不到/

thanks你啱 真係教會咗
最重要嗰兩句唔啱音抵食負皮

修改版chorus：

話說 紅紅眼睛
淚眼 望向冷清
如像擠出的苦笑臉
盛世充當分手佈景

話說 紅紅眼睛
獨對 城樓已傾
停住笙歌 煙花已謝
但這終章 偏偏要傾聽

改就改啦, 填你老母標題黨

我錯 sorry大家
好彩連登而家多左個warning system
有標題黨admin即刻幫我加咗warning

樓主呃咗你入嚟就得啦